---
title: "Webinaire : comment utiliser MathALEA dans Capytale ?"
author: "Stéphane Guyon"
description : "Premier webinaire organisé par Coopmaths"
date: "2024-02-16"
---
import { Image } from 'astro:assets'
import CapytaleMathALEA from '../../images/CapytaleMathALEA.png'


# Premier webinaire organisé par Coopmaths

<div class="w-full">

La plateforme <a href="https://capytale2.ac-paris.fr/web/accueil" target="_blank">Capytale</a> vient d'ouvrir son accès à tous les enseignants de l'Education Nationale, ainsi qu'à ceux de l'AEFE (enseignants à l'étranger), c'est à dire même à ceux ne bénéficiant pas d'un ENT.
Nous en avons profité pour proposer un webinaire sur le thème : «&#8239;Comment utiliser MathALÉA dans Capytale&#8239;?&#8239;»

Décidé rapidement lundi 12 février, nous avons lancé la proposition sur les réseaux sociaux le mardi, pour une visio le jeudi.

<Image src={CapytaleMathALEA} alt="MathALÉA et Capytale" class="lg:w-1/2 sm:w-full m-auto"/>

Au final, ce fût un vrai succès avec 98 participants qui ont suivi activement la présentation.
Beaucoup de questions, autant de réponses.

Après un tel succès, l'équipe Coopmaths réfléchit à proposer prochainement d'autres webinaires pour faire découvrir des facettes de MathALÉA.

Pour ceux qui n'ont pas pu assister à ce webinaire, voici la vidéo de la visioconférence : 

</div>
<div class="flex justify-center my-3">
  <iframe src="https://podeduc.apps.education.fr/video/37362-webinaire-mathalea-capytale-15-02-2024/?is_iframe=true" width="600" height="380" style="padding: 0; margin: auto; border:0" allowfullscreen title="Webinaire Mathalea Capytale (15-02-2024)"></iframe>
</div>
